## Exercice 1:

### 1.

$f_1\prime(x)=2x^2+x-6$
\
$f_{1}:\mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}$
\
$f_1\prime(x)=0$
\
$2x^2+x-6=0$
\
$\Delta = b^2-4ac$
\
$\Delta = 1-4*2*(-6)$
\
$\Delta = 49$
\
$x_1 = \dfrac{6}{4} = \dfrac{3}{2}$
\
\
$x_2 = \dfrac{-8}{4} = -2$

| Variation   | Interval    |
|--------------- | --------------- |
|positive | on x<-2|
|zero | at x = -2|
|negative | on -2<x<3/2|
|zero | at x = 3/2|
|positive | on x>3/2|
|increase | from -inf to -2|
|decrease | from -2 to 3/2|
|increase | from 3/2 to +inf|

### 2.

$f_2\prime(x)=\dfrac{-11}{(4x-3)^2}$

Valeurs interdites :
$4p-3 = 0$
$ 4p = 3$
$ p = \dfrac{4}{3}$
$ x != \dfrac{4}{3}$

Ensemble de définition
$f_{2}:\mathbb{R} \backslash \left\{ \dfrac{4}{3}\right\} \rightarrow \mathbb{R}$


| Variation   | Interval    |
|--------------- | --------------- |
| negative | from -inf to 3/4 |
| not defined | at 3/4 |
| negative | from 3/4 to +inf |
| decrease | from -inf to 3/4 |
| not defined | at 3/4 |
| decrease | from 3/4 to +inf |


### 3. 

$f_3\prime(x)=e^{x}\sqrt{x}+\dfrac{e^x}{2\sqrt{x}} = \dfrac{e^x(2x+1)}{2\sqrt{x}}$
$f_3:\mathbb{R}^{+} \rightarrow \mathbb{R}^{+}$

| Variation   | Interval    |
|--------------- | --------------- |
| positive |on 0<x to +inf|
| increase | on 0<x to +inf|

## Exercice 2 

1. elle prend deux arguments f et x soit une fonction et un nombre

2.  Le résultat est 'positif'

3. elle donne le signe d'un nombre après avoir appliqué une fonction f

4.
a. L'instruction lambda sert à définir une fonction anonyme (sans nom)
b. 'positif'

5. 

```python
from math import * 
def racine(f, x):
  if (2*f(x)-1)>=0:
    return sqrt(2*f(x)-1)
  else:
    return 'non défini'

def f(x):
  return 5-2*x

print(racine(f, -5))
print(racine(f, 10))
```

6. x = -5 -> y=5.385164807134504 
x = 10 -> 'non défini'

## Exercice 3 

Soit à démontrer:
\
$\left( P_{n}\right) :\sum ^{n}_{k=1}k^{2}=\dfrac{n\left( n+1\right) \left( 2n+1\right) }{6}$
\
\
Initialisation:
\
pour $n=1$ $$\begin{aligned}\sum ^{x}_{k=1}k^{2}=1 \\
\dfrac{n\left( n+1\right) \left( 2n+1\right) }{6}\\
=\dfrac{6}{6}=1\end{aligned}$$
donc la propriété $\left( P_n \right)$ est vraie au rang $n=1$ 
\
\
Hérédité:
\
On suppose que la propriété est vraie au rang $n=p$ 
\
On va montrer que :
\
$\sum ^{p+1}_{k=1}k^{2}=\dfrac{\left( p+1\right) \left( p+2\right) \left( 2\left( p+1\right) +1\right) }{6}$
$$\begin{aligned}\sum ^{p+1}_{k=1}k^{2}=\dfrac{p\left( p+1\right) \left( 2p+1\right) }{6}+p^{2}+2p+1\\
=\dfrac{2p^{3}+3p^{2}+p+6p^{2}+12p+6}{6}\\
=\dfrac{2p^{3}+9p^{2}+13p+6}{6}\end{aligned}$$

$$\begin{aligned}\dfrac{\left( p+1\right) \left( p+2\right) \left( 2p+3\right) }{6}\\
=\dfrac{\left( p^{2}+3p+2\right) \left( 2p+3\right) }{6}\\
=\dfrac{2^{3}+9p^{2}+13p+6}{6}\end{aligned}$$
\
donc la propriété $\left( P_n \right)$ est vraie au rang p+1 
\
\
Conclusion:
\
D'après le principe de récurrence pour tout entier naturel $n\geq 1$, $\sum ^{n}_{k=1}k^{2}=\dfrac{n\left( n+1\right) \left( 2n+1\right) }{6}$


[Maths DM](Maths_DM.md)
