### Exercice 18 p43
1.
$$z_1=-i$$
$$|z_1|=\sqrt{(-1)^2}=1$$

2.
$$ z_2 = -2$$
$$|z_2| = \sqrt{(-2)^2}=2$$

3. 
$$ z_3 = 3$$
$$|z_3| = \sqrt{(3)^2}=3$$

4.
$$ z_4 = 18$$
$$|z_4| = \sqrt{(18)^2}=18$$

### Exercice 19 p43

$$|z_A|=3$$
$$|z_B|=2$$
$$|z_C|=3$$
$$|z_D|=4$$
$$|z_E|=2$$
$$|z_F|=\sqrt{2^2+(-2)^2}=2\sqrt{2}$$

### Exercice 20 p43
1.
$$z_1=(5+2i)-4(2+3i)$$
$$z_1=5+2i-8-12i$$
$$z_1=-3-10i$$
$$|z_1|=\sqrt{(-3)^2+(-10)^2}=\sqrt{109}$$

2. 
$$z_2=\sqrt{3}-2i$$
$$|z_2|=\sqrt{\sqrt{3}^2+(-2)^2}=\sqrt{7}$$

3.
$$z_3=(1+2i)\times 5(2-3i)$$
$$z_3=(1+2i)(10-15i)$$
$$z_3=40+5i$$
$$|z_3|=\sqrt{40^2+5^2}=5\sqrt{65}$$

4.
$$z_4=-2(\sqrt{3}-i)+4(6-i)$$
$$z_4=-2\sqrt{3}+2i+24-4i$$
$$z_4=24-2\sqrt{3}-2i$$
$$|z_4|=\sqrt{(24-2\sqrt{3})^2+(-2i)^2}=\sqrt{592-96\sqrt{3}}$$

### Exercice 21 p43

$$z_{\vec{u}}=-4+2i$$
$$|z_{\vec{u}}|=\sqrt{(-4)^2+2^2}=2\sqrt{5}$$
$$|z_{\vec{u}}|=\lVert \vec{u} \rVert$$
$$\lVert \vec{u} \rVert= 2\sqrt{5}$$

### Exercice 22 p43
$$z_A = -3+i$$
$$z_B = 2-4i$$
$$AB = \lVert \vec{AB} \rVert = |z_\vec{AB}| = |z_B-z_A|$$
$$|z_B-z_A| = |2+3-4i-i|= |5-5i|$$
$$|z_\vec{AB}|=\sqrt{5^2+(-5)^2}=5\sqrt{2}$$
$$AB=5\sqrt{2}$$

### Exercice 24 p43
1.
$$z_1=\dfrac{1}{4}+\dfrac{1}{4}i$$
$$|z_1|=\sqrt{(\dfrac{1}{4})^2+(\dfrac{1}{4})^2}=\sqrt{\dfrac{2}{16}}=\frac{\sqrt{2}}{4}$$
Donc $|z_1| \neq 1$ soit $z_1 \notin \mathbb{U}$

2. 
$$z_2=\dfrac{-3}{4}+\dfrac{\sqrt{7}}{4}i$$
$$|z_2|=\sqrt{(\dfrac{-3}{4})^2+(\dfrac{\sqrt{7}}{4})^2}=\sqrt{\dfrac{16}{16}}=1$$

Donc $|z_2| = 1$ soit $z_2 \in \mathbb{U}$

3.
$$z_3=\dfrac{2\sqrt{6}}{5}+\dfrac{1}{5}i$$
$$|z_3|=\sqrt{(\dfrac{2\sqrt{6}}{5})^2+(\dfrac{1}{5})^2}$$
$$|z_3|=\sqrt{\dfrac{25}{25}}=1$$

Donc $|z_3| = 1$ soit $z_3 \in \mathbb{U}$

4.
$$z_4=\dfrac{\sqrt{5}}{2}-\dfrac{1}{2}i$$
$$|z_4|=\sqrt{(\dfrac{\sqrt{5}}{2})^2+(-\dfrac{1}{2})^2}$$
$$|z_4|=\sqrt{\dfrac{6}{4}}=\dfrac{\sqrt{6}}{2}$$
Donc $|z_4| \neq 1$ soit $z_4 \notin \mathbb{U}$

### Exercice 32 p43

Un losange est un quadrilatère avec ses côtés de même longeur.
Il s'agit donc de montrer que 
$$AB=DC$$
$$\Rightarrow \lVert \vec{AB} \rVert = \lVert \vec{DC} \rVert$$
$$\Rightarrow |z_B -z_A|= |z_C - z_D |$$

On a d'une part : 
$$|z_B-z_A| = |7+2i-(6+5i)| = |1-3i|$$
$$|z_B-z_A| = |1-3i| = \sqrt{1^2+(-3)^2}=\sqrt{10}$$

D'autre part :
$$|z_C - z_D| = |10+i-(9+4i)| = |1-3i| $$
$$|z_C - z_D| = |1-3i| = \sqrt{1^2+(-3)^2}=\sqrt{10}$$

Par conséquent 
$$|z_B-z_A|= |z_C-z_D|$$
$$\Rightarrow AB=DC$$
Les côtés du quadrilatère sont de même longeur donc ABCD est un losange.
