1.
D'après le théorème de l'énergie cinétique : 
$E_c = \frac{1}{2} m v^2$
où $E_c$ est l'énergie cinétique, $m$ la masse et $v$ la vitesse.

L'énergie cinétique acquise par l'électron est égale à l'opposé de la variation d'énergie potentielle électrique :
$E_c =-(e\Delta V)$
avec $\Delta V = -2,0\times 10^3\mathrm{V}$ la tension appliquée.

En combinant les deux équations et en utilisant les données numériques, on obtient :
$$\frac{1}{2} m_e v^2 =- e\Delta V$$
$$\frac{1}{2} \times 9,11\times 10^{-31} \mathrm{kg} \times v^2 = -(1,6\times 10^{-19} \mathrm{C} \times (-2000\mathrm{V}))$$
$$v^2=\dfrac{-2(e\Delta V)}{m_e}$$
$$v = 2,5 \times 10^7 \mathrm{m/s}$$

La vitesse de l'électron accéléré par une tension de -2,0 kV est donc de 5,93×10^6 m/s.a

2.
D'après le théorème de l'énergie cinétique : 
$\Delta E_c = \frac{1}{2} m (v_B^2 - v_A^2)=\sum_i W_{A\rightarrow B}(\vec{F_i})$
où $E_c$ est l'énergie cinétique, $m$ la masse et $v$ la vitesse.

$$W_{A\rightarrow B}(\vec{P})=m \times g \times (z_A - z_B)=9.45\times 10^2 \mathrm{J}$$


$$\dfrac{1}{2}m (v_B^2 - v_A^2)=W_{A\rightarrow B}(\vec{P})$$
$$v_B^2=\dfrac{2W_{A\rightarrow B}(\vec{P})}{m}+v_A^2$$
$$v_B=\sqrt{\dfrac{2\times 9,45\times 10^2+(35)^2m}{m}}$$
$$v_B=\dfrac{1.89*10^3}{m}+1225$$

D'après la conservation de l'énergie mécanique:
$$\Delta E_m=0=\Delta E_c+\Delta E_p$$
$$\Delta E_c=-\Delta E_p$$
$$\dfrac{1}{2}m(v_B^2-v_A^2)=-(-m\times g \times (z_A-z_B))$$
$$v_B^2=\dfrac{2m g(z_A-z_B)}{m}+v_A^2$$
$$v_B=\dfrac{1.89*10^3}{m}+1225$$
